# Raspberry PI

Der Raspberry PI ist ein universeller Einplatinencomputer.
Der einfach aufgebaute und günstige Rechner kann für eine
Vielzahl an Aufgaben (oder einfach nur zum Experimentieren)
verwendet werden.

Links:
* [Wikipedia](https://de.wikipedia.org/wiki/Raspberry_Pi)
* [Homepage](https://www.raspberrypi.com/)


```{exercise} Raspberry PI beschreiben
:label: exercise-raspberry-pi-description

Wir einen neuen Computer in Betrieb nehmen. Bevor wir das tun,
wollen wir uns überlegen, was das für ein Gerät ist.

* Welche Eigenschaften hat der Raspberry PI?
* Wie würdest du ihn beschreiben?
* Welche Kennzahlen erscheinen dir relevant?
```


```{exercise} Raspberry PI Inbetriebnahme 1
:label: exercise-raspberry-pi-setup-1

Wir wollen den Raspberry PI verwenden, um
* die Präsentation anzuzeigen,
* den Micro Bit zu programmieren.

Es stellen sich zumindest zwei Fragen:
* Was brauchen wir, damit wir das tun können?
* Wie kommen wir dort hin?
```

